\subsection{Abteilung}\label{toc_company_section}
Die Abteilung in der dieses Projekt entstanden ist, gehört zu den Digital Services innerhalb der MO
CS und betreibt eine Plattform namens \textbf{Railigent}
\parencite{siemensMobilityCustomerServiceRailigent}.

Die Plattform beinhaltet vielerlei Applikationen wie Business Anwendungen, zum Einsatz in
Disposition und Instandhaltung beim Kunden, reine Backend Applikationen, die Daten verarbeiten,
sowie nur intern erreichbare Applikationen, die Management Aufgaben innerhalb der Plattform
übernehmen.
\bigbreak

Aus technischer Sicht bestehen die Applikationen in der Regel aus einem SpringBoot Backend
\parencite{SpringBoot} (mit dem Spring Web Starter \parencite{SpringBootStartersIntro} für einen
RESTful Webservice mit eingebettetem Tomcat) und einem Angular Frontend \parencite{Angular}.

Das Frontend wird als statischer Zusatz mit in den Java Container der Backend Anwendung verpackt.
Der vom SpringBoot Web Starter integrierte Tomcat kann zum lokalen testen genutzt werden, in der
Cloud Umgebung wird aber der serverseitig installierte Tomcat genutzt.

\begin{wrapfigure}{R}{0.6\textwidth}
    \vspace{-1em}
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{out/assets/railigentDevelopmentSequence.png}
    \caption{Railigent Entwicklungsprozess \label{railigentDevelopmentSequence}}
\end{wrapfigure}

Die gesamte Softwareentwicklung wird auf einem intern gehosteten GitLab Server
\parencite{GitLab_Install} mit Git \parencite{Git-About} versioniert, die Abhängigkeiten werden mit
Maven \parencite{Maven-About} aufgelöst. Dazu gibt es einen Jenkins Build Server
\parencite{Cloudbees-About-Jenkins}, um die Applikationen zu bauen und die Artefakte auf einem,
ebenfalls intern gehosteten, Repository Server \parencite{Sonatype-repomanager3} abzulegen.

Der Jenkins wird auch zum Deployment der bereits gebauten Artefakte in die Amazon Web Services (AWS)
\parencite{Amazon-About-AWS} genutzt, auf denen die Railigent Plattform gehostet ist.

Vom Jenkins Build Server sowie der AWS werden mehrere Umgebungen betrieben um Experimente,
Softwareentwicklung, finale Release"=Tests und den Produktivbetrieb voneinander zu trennen.

Ein klassischer Ablauf von der Entwicklung bis zum Betrieb in der AWS ist in Abbildung
\ref{railigentDevelopmentSequence} schematisch dargestellt.
